

 "Je ten, ktorého zamestnaním je stínať cédre...vezme časť  z neho, aby sa zohrial...zo zvyšku urobí boha. Vrhne sa pred  ním na zem a klania sa a modlí sa k nemu a hovorí: ´Osloboď  ma, veď si môj boh´." - Izaiáš 44:14-17. 
 Keď vyspelý počítač Deep Blue vyhral nad šachovým majstrom sveta, vznikla tákato otázka: ´Nenavrhuje to, aby sme uznali, že Deep Blue musí mať myseľ´? Túto otázku profesor David Gelernter z Yaleovej univerzity zodpovedal tak: ´Nie. Deep Blue je len stroj. Nemá myseľ tak isto, ako ho nemá ani kvetináč. Jeho základný význam spočíva v tom, že ľudské bytosti sú majstrovskými konštruktérmi strojov. Mozog je stroj, ktorý je schopný stvoriť určité ´Ja´. Dokáže vytvoriť svety, ale ktoré počítač nikdy nedokáže. Priepasť medzi človekom a počítačom je trvalá a nikdy nebude preklenutá. So strojmi bude náš život naďalej jednoduchší, zdravší, zaujímavejší a tajomnejší. A ľudské bytosti sa budú ďalej zaujímať o tieto veci, o ktoré sa vždy zaujímali - o seba, jeden o druhého a niektorí z nich aj o Boha. Tieto veci nemajú pre stroje žiadny výnam a ani žiadny mať nebudú´. Naopak, existuje nebezpečenstvo pre tých, ktorí túto skutočnosť ignorujú: 
 "Ich modly sú striebro a zlato , dielo rúk pozmeského  človeka. Tí, ktorí ich robia, stanú sa im podobní, všetci,  ktorí im dôverujú." - Žalm 115:4-8. 
 AI alebo umelá inteligencia, ktorú človek stvoril, nikdy nenahradí ´Ja´! Človek bol stvorený ´na Boží obraz´, aby sa navždy tešil zo života. 

